劉兆佳：建制派不代表就是愛國者 部分人缺家國情懷

全國港澳研究會副會長劉兆佳早前接受《觀察者網》訪問表示，建制派人士不一定是愛國者，當中部分人沒有家國情懷，願意跟中國共產黨合作的背後動機不是熱愛國家，而是因為利益。

《觀察者網》記者提到，對於有說法指香港部分建制派支持中央的原因是內地經濟讓利，他們可以成為既得利益者，而非擁有真正的家國情懷，劉兆佳認為，必須釐清「愛國者」與「建制派」的差別，以前到現在仍有很多人將這兩個詞混在一起，認為愛國者治港就等於是建制派治港。

劉兆佳續指，建制派裏有部分人即使願意跟中國共產黨合作、接受中國共產黨制定的「一國兩制」，也不會做任何事情衝擊或損害中央的利益，以及接受在中國憲法與基本法所共同構成的憲制秩序下活動，其背後動機不是因為熱愛國家、熱愛民族或者對中國人有相當的好感，而是從現實角度、利益角度出發，考慮到香港以及自身利益，才做好這些事情。

劉兆佳又認為，這些建制派人士會與共產黨保持合作，不會「勇猛地」與外部勢力或本地的敵對勢力鬥爭，原因是在外國也有很多千絲萬縷的利益，部分人士可能在國外有生意或持有外國護照，所以當中國與西方鬥爭時，會令這些人的處境相當尷尬。

事件涉國安、民族利益時須中央出手

因此當事件牽涉國家民族根本利益、國家安全真正受到威脅時，劉兆佳表示自己一向認為中央必定要自己出手，不能完全依靠香港去做好維護政權、國家利益的工作。

劉兆佳補充，建制勢力中有一部分人為愛國者，擁有相當多的國家、民族感情，雖然不是共產主義者，但認同中國共產黨在中國歷史上的地位和角色，關懷中華民族的福祉，願意在中國跟西方勢力鬥爭時站在中國這邊。惟愛國者還沒有足夠的群眾基礎、社會支持基礎及話語權，現時仍不足以支撐香港政治大局，所以仍要依靠建制派和中央出手。

source: hk01

準備清算

支持共產黨打倒資產階級

奶共派當中嘅港英餘孽同外國公民準備好用成副身家進貢国家未?

鬥紅

佢講佢自己???

喂呀做咩講出黎

林鄭就已經係sample啦，全家外國人

邊緣人又走出來吠

願榮光歸英倫

開名啦

晨早就應該要鬥紅鬥藍架啦
鬥黃係留返俾美帝歐盟嗰邊架

「狡兔死 走狗烹 飛鳥盡 良弓藏」

狡免都未死丶二百萬黃絲都未死，咁快就要烹建制D走狗。

認同

建制派人士不一定是愛國者，當中部分人沒有家國情懷，願意跟中國共產黨合作的背後動機不是熱愛國家，而是因為利益。

共產黨背後動機亦不是熱愛國家，一樣是因為利益。

明顯11哥同姐姐,未夠土共氣質
支那歌詞應該都背唔出

一國堂堂中國市長個仔舉英國旗

鬼打鬼

連奶得唔夠大力都係罪
藍屍仲話冇犯法就冇事

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推光復香港 時代革命

想睇佢地互相批鬥

唔止部份人吖

正呀，終於鬥紅鬥藍

開放討論名單

1. 葉劉

呢幅相2012年影 林鄭都未做特首

閣下呢？

條仆街每次都係出黎講點做唔洗落手指指點點 罸又未到佢 我鄧班前線慘lu

平時啲表現咁差而家 先炒佢哋魷魚算好彩

割香港班奶支狗韭菜

佢係講緊班商家佬，班condom冇被屌既資格

鬥藍

試舉例說明(5分)

打到萬惡資產階級

部分人士可能在國外有生意或持有外國護照，所以當中國與西方鬥爭時，會令這些人的處境相當尷尬。

對號入座吧

建制派都要俾人清算

事件涉國安、民族利益時須中央出手

因此當事件牽涉國家民族根本利益、國家安全真正受到威脅時，劉兆佳表示自己一向認為中央必定要自己出手，不能完全依靠香港去做好維護政權、國家利益的工作。

即係代表,中國已經唔再信任、唔再需要和忍夠香港班建制派人士
佢地,好快就會全面直接出手對香港進行大清算

eg 葉瘤

回血劍 劍指奶共紅底商家

正常事,冇歐美文明國家國藉邊個仲同你愛中國?

一早就有人話文革開始左
班柒頭唔信

聯署支持封殺微信同TikTok